\begin{myenumerate}
  \item Rappelle la règle qui permet de {\em multiplier facilement} un nombre décimal par 100.
  \item Recopie et effectue les calculs suivants :
\[34,125\times100=\ldots\kern2cm 65,6\times100=\ldots\kern2cm 0,908\times100=\ldots\]
\item Voici plusieurs calculs effectués par des élèves : {\em toutes les réponses donnés sont fausses}. Corrige-les.
\[12,57\times100=125,7\kern2cm 1,998\times100=0,1998\kern2cm 381,5\times100=38\,150\]
\item Trouve la réponse au problème suivant :
  \begin{quote}
    Le CDI doit acheter 100 livres de mathématiques à 17,19~\si{\EuRo} l'unité et 100 livres de français à 15,8~\si{\EuRo} l'unité. Combien le CDI va-t-il dépensé ?
  \end{quote}
\end{myenumerate}